有無巴打絲打做咗/打算做植入式隱形眼鏡？

係咪都係因為做唔到smile 或者lasik? 感覺如何？

我打算做，因為眼依家已經好乾，怕做完smile 仲乾

幾時邊間做呀？

清晰做掛，未決定，月尾會去聽佢講座再確定係唔係

除左清晰邊度仲有ICL 講座聽？

Lm

好似無 唔知點解咁少搞，所以難得有得聽

邊日有講座？仲報得切名？

做咗SMILE 可唔可以都去聽？我有興趣去

做左都聽？

當學下野

其實係幫條女去聽

做SMILE 啦
做左2年到
咩事都冇
已經唔記得左近視 帶CON會乾既感覺

咁你都肯
咁你去到就齋聽，無得做評估囉

我諗無話做左SMILE唔聽得既，不過無謂霸左個位，搞到想做ICL 既無得聽

我好深近視，應該做唔到SMILE

我想做，都睇左好多資料，ICL應該矯視效果係最好，但係其實我近視唔深，我相信我做到SMILE，所以依家仲掙扎緊做邊樣好

做完初期果D霧氣呀眼乾呀有無？依家連眩光都無？

幾多度？

接近1000

依加做係咪仲要八萬幾？
好唔捨得做

咁深
咁你真係差唔多要疊埋心水做ICL，睇左去邊度做未

清晰要80000，我諗住揀清晰做其中一個原因係佢可以大部份手術費分期，咁啲肉都無咁赤 希瑪果啲可以去到100000 太貴

我啱啱都做咗smile，本身兩隻眼都1000度，冇散光。之前醫生預清唔曬啲近視，點知做出黎清曬。暫時做咗兩個月都冇乜唔舒服，或者恢復返近視。
我覺得你可以試下smile做唔做到先。

1000都唔一定做唔到smile, 同埋ICL 原來都有可能會做唔到，你應該去詳細檢查下先

搵林順潮既話分分鐘over 100K

咩情況會做唔到ICL

講真，80K 我仲接受到，over 100K 真係唔洗諗

45歲就白內障

撞兩下就白內障啦 邊洗等45

隨便一search就揾到一個10年後被迫要拿翻出嚟
你真係敢搏?

呢幾樣

做咩講到實有白內障咁

咩原因要拎返出黎

九成九囉 手勢唔好嘅話一做就有添

無人知原因㗎 內皮細胞死撚曬咪要拿翻出嚟囉

做完一年 暫時咩事都無

眼科醫生永遠都唔做你去做？

C 兄, 我都有想, 你最後決定做唔做?

聽

THANKS.
知唔知做檢查驗做唔做到ICL 幾錢？

你意思係有白內障係因為做ICL 手勢唔好?

副作用有無？

咁眼科醫生情況唔同，佢做完萬一有事或者小小副作用，佢就收皮喇喎，俾我都唔搏啦

咁嚴重嘅指控 我就唔夠膽講啦

無所謂啦 而家新技術可以分層移植眼角膜

白內障係晶體出事，同ICL 有關係？

$500
佢話驗完如果唔得會退返錢俾你

我應該做呀，不過都要等檢查完睇下點先，你做唔做？

依家太多外面好多中心都狂sale ICL

各位巴絲 做到smile同lasik就唔好揀ICL啦
ICL手術做完你每年要數一次角膜細胞
細胞太少就會拎左佢岀嚟變翻冇矯視咁
而且細胞太少會有機會要角膜移植
風險俾smile同lasik高
視力復原又俾前面兩種慢好多同冇咁準

我做眼科前幾日先見到個case 喺外面做ICL
由300近視改錯去到300遠視 翻嚟我地clinic 執手尾
你如果只係為左唔眼乾smile已經ok

你指邊間？

有野請教
1. ICL視力復元慢？我見有啲人講lasik 或者smile 都要成個月先完全復元，ICL 好似快啲
2. Smile 唔係都會眼乾咩？

C兄，我應該做，因其它做唔到. 你係唔係都檢查完？

C兄，有無話邊到會有討論依d個案？上網揾唔到太多.
我無計，因其它做唔到，得ICL...
咁有問題出你到點執手尾？

清晰
張相係清晰個講座度影嘅

未…未得閒 約左五月頭先檢查
你檢查左未？要搞幾耐呀？做唔做到？

我星期六去咗檢查.
11:00AM 去到, 檢查完, 見醫生大概要1:30先走.
我做到, 眼前房, 細胞等等都OK. 訂鏡預兩至三星期.

扑左鎚做喇？

其實我本身2百幾近視，2百幾散光，習慣左番工帶眼鏡，放假出街帶cons, 帶Cons冇問題，唔會乾，唔覺唔舒服，其實係咪冇咩必要比幾皮做smile?

係呀. 確定會做.

我就帶咗好耐CON, 都二十年到. 加可能年紀大D. 帶CON耐DD 都會眼乾. 加上想游水, 又要湊下BB咁. 深散光CON 又難配, 所以會做ICL.
如果你暫時覺得帶眼鏡/CON唔太影响自己生活, 都唔駛做.

咁驗完係佢度做埋，檢查費仲洗唔洗收錢？

最重要係你自己想唔想做smile先？同埋帶CON太易奶野喇，一個唔小心發炎就

咁你個檢查費有無得退呀？

咁真係冇咁既需要，因為真係平時帶眼鏡多

唔想比幾皮野做，因為我覺得帶con都好方便，我又冇敏感

搵邊個醫生呀？

應該唔洗

我都本身1000附近，
我做完之後大約3年so far都無咩事

但係戴con真係好傷眼，到時好似鄭金鈴咁戴con戴到角膜傷左，戴唔返con，又做唔到激光，就唯有做ICL

乜水鄭金鈴

呢個

Jade lam 都有份
佢地講咩野呀

個講座咁大型
左邊果個係邊個，幾靚

1. 你lasik 視力第二日都八九成視力啦 smile都六七成 不過最後都一樣咁好 成個月復元係因為初頭眼乾啲咁
2. 都有機會眼乾 不過你唔係乾到角膜損曬 日日滴藥水通常smile 已經好夠
加上ICL比smile and lasik 多手尾跟同風險大啲 所有野都要互相平衡下 睇下邊隻啱做啲

本身根本一開始就好少人做ICL 所以都冇乜case share
只係做開依行見得多先知
咁如果你只可以做ICL 嘅話就好想做都可以照去嘅
最worst 其實都係做多次手術拎翻個鏡岀嚟姐
不過就煩啲咁

你係咁？

你指ICL 有手尾，係指手術失敗嘅情況下？正常嘅話仲有咩手尾？

唔係好記得Jade Lam 講咗乜，淨係記得佢係做完無耐，鄭金鈴就耐啲，好似兩三年，同埋佢話做完驗眼，結果係清過正常視力

正常ICL即使做完 你每年都要翻去覆診睇住啲角膜細胞
但lasik and smile 做完冇乜其他問題通常半年後都唔駛再覆診

因上次比較特別，係酒店入面攪講座，如聽完有心做可以先比2K,到檢查個日，如果做唔到會退返，做到就當deposit .

許醫生

哎...無計. 因散光太高...希望順利

嘩....c兄、係邊到做咩醫生....有無新消息咩原因

搵到原因未呀？

咁有時都聽到做SMILE 都可以做完好過正常視力，係驚佢做完度數反彈姐

明白
不過覆診都唔算好麻煩既

手術費係咪8皮野？仲有無其他雜費？

我6月中會喺養和做，好興𡚒又好緊張...

利申 兩隻眼都1000度以上

根據用家講，做完其實都有唔同程度的唔舒服

咁你做果間係咪同你免費再搞過？

有咩唔舒服呀？你係用家？

想幫朋友請教下，深散光300度應該做咩？

係呀

上次聽, 如當日比咗2K 有折. 唔駛80K呀, 應係上次大型講座先有.

做左2年 so far so good
唔計錢ICL一定係最好
淨係可逆同不可逆已經高下立見
得罪講句 對眼就得一對
ICL 柒左可以俾錢拎返出黎當無事發生
smile lasik柒左就一世 你俾錢可以換過對眼?

而家日日對電腦對足全日都無眼乾
聽過其他人講就係smile lasik果班要眼藥水跟身
唯一後遺症係炫光/光圈 不過只限頭半年 而家都已經完全無晒咁滯

復原方面 第二三日其實都正常出得街 最多要戴返副黑超咁解
每年覆診其實你當買個安心 反正通常公司醫療都會包睇專科

有無近視？SMILE 都可以做到300度散光，但係唔知係咪一定要做埋近視
ICL 就可以齋做散光，最多600度，零度近視都做得

非常認同巴打
依家睇野係咪好清？手術矯視個度數準唔準？

我一隻眼做足晒好撚清
另一隻眼有25度左右散光醫生話唔需要 好撚後悔 應該配埋
不過係真係好準既 我配足果隻眼係清撚到仆街
而家返去驗眼視力都有1.0既 兩隻眼夾埋計
其實佢個原理根本就同戴眼鏡一樣 所以做完之後清到仆街係正常
smile lasik反彈係極常見 有D誇到要補做
果D真係搵自己黎搞

巴打係邊度做

跑馬地醫院

咁間野都算肯承擔返個責任
要隔幾耐先可以換塊鏡呀？

唔洗80k 咁即係幾錢呀

睇完你嘅分享真係好心動

我做我都會搵佢，果日佢講講座，我覺得佢幾專業

ICL度數唔會反彈架

當年年去一次俾醫生 check下對眼姐，好小事

900近視
250散光
係咪疊埋心水做盲俠好啲

C兄, 想問下你係幾時先要確定訂過鏡再做？
一星期覆診時？ 定一個月覆診時？
可唔可以暗示比我知係邊間做，同邊個醫生？如唔放便係到講，可唔可以telegram 比我？
因我都佢要有心理準備，我上星期一做完，第二日覆診時唔清，話瞳孔未縮細. 咁都明白. 咁就諗過幾日好d.
咁過咗兩日，右眼清，但左眼到今日都係唔算清，如果以左眼來計，我接受唔到. 右眼就ok.
但兩隻眼返而睇近野都唔清，有d濛，散咁. 但做前測過沒有老花的.
今天係做完第六日了.
我要到星期四先覆診. 到時唔知醫生會點解釋.

& 有無其他c兄做過要等耐d先會清晒？ 上網睇過一般都會一星期清晒. 除了有d光圈....以家真係有d擔心了....

我係清晰做，
咁你係當日取鏡出來，再人返新鏡入去？
&祝你明天順順利利

未知係唔係遠視了，但近野唔清楚...，要星期四覆診時問下.
咁c兄係唔係得一隻眼有問題？ 別一隻係唔正常，遠近都ok? 要幾耐先正常？ 謝謝

別一隻正常先岩.

咁都係手. 今次做完到時再update下.
我星期四覆診，到時問下到底係咩問題.

^咁都係

做完第二日有無覆診架？

有. 我段文字都有講.
第二日覆診時唔清，話瞳孔未縮細. 咁都明白. 咁就諗過幾日好d.

我知，我意思係驚做完smile會反彈
我考慮做ICL其中一個原因都係因為佢唔會反彈

咁嘅度數好普遍姐，唔洗盲咁誇張

希望C兄你最後無事
個手術過程點？快唔快？做完洗唔洗包住隻眼返屋企？

我無計幾耐. 做完都睇唔到野. 我太太都無計實質幾耐到.
但大概15-20分鐘一隻, 做完一隻要等一等, 話要消毒. 之後先再做.
過程唔痛, 但有D怪怪感覺, 好難形容, 唔舒服但又唔痛.
做完, 兩隻眼唔可以睇野住, 封住咗, 佢話要四個鐘後先走得.
大概三個多鐘後就幫我拆開封住睇D膠布.
之後眼壓, 再見醫生後攞藥後就走...
睇日覆診, 之後到今星期四再覆.
到時睇下醫生點講...
只係想睇一有無其他C 兄做完要耐少少先OK...

你約左檢查未？

唔好講ICL, 你嘅情況smile 都可能做到啦

即係你左眼到依家都同啱啱做完一樣唔清？定係慢慢變好？

唔係一樣, 有好到.
左眼係第二日覆診時, 係一片濛.
右眼都清楚, 但應未清晒.
醫生話, 左眼瞳孔未縮細晒, 所以兩隻有大分別. 我返到屋企同家人講. 佢哋就咁睇瞳孔都睇到左眼較大.
所以我等多一兩日後睇下點.
過了一兩日後, 右眼清多D. 我覺得OK. 但近野都係未太好.
但左眼都清咗, 無一片濛, 睇到. 但睇野唔太清, 有濛, 但唔係一片濛.. 諗住過多一兩日會好D....
但到了今天, 都係無改變. 所以睇下星期四醫生點講....有D 擔心.

做完返到屋企對眼會唔會痛

未呀，仲心大心細中

大部份時間無咩痛，但一時時有dd赤痛. 但好小.

近都好清楚？
咁我都可能其中一隻有問題了....

咁樣換一換塊鏡係咪好快搞掂？

放心聽日你覆診，期望你返黎報告原來無事

其實應該問你聽左講座未

係咪真係唔會眼乾

係呀， 到現時為止，無咩眼乾.

希望啦，右眼真係ok. 睇近野好似好了dd.
但左眼真係每朝起身時期望會清返，但都係咁. 無咩改善...希望揾到原因再跟進啦.

我發覺濛d...
還有左眼睇字好似比右眼睇d字細咁....
有無人知係咩原因睇字會比較細？

今日覆診點呀？

未呀，係咪無左上次啲ICL講座

都好，起碼又快換完，換完又真係無事，恭喜

正
你覆完診點呀？係咪無事？

佢依家應該smile + ICL 做講座，你都可以聽下

先多謝咁多位C 兄. 我今日先有時間回覆.
昨天已覆診, 結果係鏡正常, 沒有移位, 傷口也好好.
結果係左眼仲有散光. 因我係高散光,
我估香港都無幾多個咁高, 所以鏡COVER 唔到.
醫生講因之前視光師驗係左右眼大概六百散光, 但機驗左右眼係多過六百. 但應視光師會準D. 鏡也做盡了. 正常應OK的. 但結果只有右眼OK,
左眼散光可能真係高過了. 醫生也講解釋散光可能是角膜影响(散光有分, 角膜散光, 佢有解釋但我唔知係到點講).
其實我都知道高散光係超麻煩, 有好多因數影响, 會唔太準. 因我配CON 時都知.
結果醫生建議我做LRI(Limbal Relaxing Incision)手術,可以減少散光,(唔係到講有了, 可以上網揾資料.)
昨天手術室都好FULL 了, 但醫生問我係唔係即時可以做, 咁我都OK. 佢就盡量揾位比我做.
咁就係昨天做完了, 做完係有少少赤痛, 要等大概三個鐘先可拆膠布.
拆膠布後驗眼, 散光係機驗已有明顯減少了. 但我做完手術仲未睇得清. 咁傷口醫生睇完OK 我先可以走.
今日就要返去覆多次診. 今天起身己發覺已經清返了, 出門好似慢慢咁清返D.
去到覆診, 先驗眼, 已知改善好多. 之後見醫生, 醫生話傷口OK, 散光只有幾十度到.之後應會再好D.
咁要一兩個星期後覆診.
暫時兩隻眼都唔錯. 希望之後會慢慢仲好D.

恭喜衷心鄧C兄你開心
估唔到ICL之外，仲有一招LRI
依家做完影唔影響你返工/望電腦/望電話？

Tks
我搵日去

LRI係咪都係打磨角膜？

唔影響你返工/望電腦/望電話 > 有少少唔慣咁, 唔知係唔係仲有散光定點.
LRI係咪都係打磨角膜？> 應未算.

我諗小小散光應該好快會慣
但係依家都算好啦，起碼唔係做錯塊鏡，唔洗又拎出拎入多次

我上網睇咩叫LRI，好似係切割角膜
我估做完lasik / smile 應該都唔可以再對角膜做啲乜，咁高散光嘅人咪可以好似你咁ICL+LRI 黎醫返好囉

我搵到同路人 散光都係6百度 你依家睇野清唔清？

好少聽高散光會有人咁醫返好

其實散光600度係點
係咪夜晚睇野會好辛苦？

似YouTube 144p

瞓覺合唔埋眼 搞到戴con時一日要滴5-10次眼藥水
戴con坐喺室內幾個鐘對眼已經好辛苦 好似透唔到氣咁 又要瘋狂滴眼藥水
有時幾日唔戴con戴返眼鏡都可能要滴3-5次
咁樣算唔算眼太乾？
好怕做唔到smile 暫時又未afford到做ICL
打算過幾個月去驗下眼 睇下做唔做到

清過帶CON. (配散光CON又超難配)
都算好過帶眼鏡. (因眼鏡都唔會配足比我)
以家醫生話應75度散光內, 無近視. 但唔知係唔係, 無係出面再驗.
好定唔好, 我以家唔可以下定論住.
因右眼係好. 穏定.
但左眼好過做LRI 之前.
但左眼有少少暗睇野時. 有重影, 好似把扇咁向右下拉. 唔知之後會好D 定點.
重影唔係做完ICL會有個D 光圈咁.
到時一個月覆診如重有就要問下醫生係咩事.

暫時, 其實唔算好晒. 左眼重有重影問題. 要等一個月覆診眼係好唔好. 再問下醫生.
上網(國內)睇過, 話如放ICL時有少少移位, 可能會有重影等等.
但醫生話無移位, 我都同醫生講過,佢話可能要比D 時間, 所以我都係睇下一個月後會唔會好D.

應係乾.
你到時聽講坐問下SMILE 會唔會驗睙水?
我做ICL 前都好似有驗睙水是否足夠,
我太太之前都有做SMILE, 佢帶CON 時都乾. 做SMILE 時無講話睙水問題.
做完SMILE後大概到以家都有一年... 時時都話隻眼乾..........

我唔識分深散光同深近視，因為我都係144p但係又唔係深散光
總之就睇野睇得好辛苦

清晰做ICL好似有得分期，不過唔肯定，要問下樓上啲師兄係唔係

希望師兄你無事

咁你近視幾多度？

你好乾下喎，做咩仲咁辛苦去戴con? 小心角膜受傷

我果陣去清晰聽講座，個醫生提過佢做過一個case，個病人係零度近視但係幾百度散光，都係要做ICL

二百五

接受唔到自己戴眼鏡個樣

我都係
成日都戴con
戴得多 對眼都睇得出多左好多紅根
同埋翻工又要成日對電腦 電話
戴住con有時會睇野突然矇左
有時好似有啲異物感
戴得耐少少真係好乾
前幾日去check眼
醫生話我 啲紅根多左好多
又驚會越生越入 去到瞳孔啲位
要我停con半年至一年
再睇下咩情況
依家真係灰到爆
好接受唔到自己做四眼妹

加油冇辦法 唯有去配副冇咁柒嘅眼鏡
我嚟緊返去都想check check眼 我都好多紅筋 長期唔退

真呀 戴得con多
真係要定期去check下眼呀

好淺咋喎，不過你想清散光可能真係要ICL

搏唔過呀，你乾到咁仲戴con好傷眼，不過如果你咁乾真係未必做到smile 或者lasik

你地唔驚眼角膜受傷架咩

所以用既都基本上係最好既con
又見身邊個個frd都係咁戴
都無問題
就keep住戴.........

0度近視600散光咁慘

我身邊啲frd 無你啲frd 咁好彩，8成奶過野，然後有幾個奶到怕，走左去做矯視

又驚細菌又驚眼乾又驚角膜受損，戴con真係制唔過

奶到怕先去做矯視就遲啦，咪話鄭金鈴戴con戴到角膜傷咗，所以先要去清晰做ICL

依家好番未？

兩年前做左
兩隻眼千幾度近視加幾百散光
果時細個醫生已經叫我做 但要等到廿一歲後先做得
我係做完一隻一個月後再做第二隻
因為驚失敗
果時咁岩夾resign 去做當休養下
So far幾好 沖涼望到腳趾先
但我近視有自己深左 幾十度可接受啦
係覆診年年都要去

希望幫到你

利申 養和張醫生做 睇左十幾年

淨係幾百度散光咁慘, 不過唔知ICL 無近視淨係醫散光都得

年年覆診係去check 啲咩呀？

數唔知咩細胞夠唔夠

CHECK 到啲細胞唔夠咁點？

我都唔知啊 你要問e生

hi樓主,找數未呀
[突發] [黃碧雲]聽日遊行你 依家搞D咁ge野?

hi樓主

樓主是咪已經盲撚左回唔到post?🤗

屌你老母閪呀樓主幾時道歉呀?言而無信衰撚過林鄭
死全家啦仆街

屌你老母臭閪上水啦仆街

樓主老母做雞

樓主老母俾狗屌

樓主死撚左？